想睇書/上網學天文物理知識 求介紹

如題 有冇咩好推介 （中學冇讀過physics ）
天文地理物理都得

Stephen hawking

站在巨人肩上

時間簡史
我睇完之後學到唔好再睇天文同量子物理

維基百科
首先星體運行睇古典力學，角動量，Kelper’s law呢d
中間可能需要微積分知識
而要睇咩中子星白矮星黑洞蟲嗰d，睇你想睇到幾深入

無物理底就唔好去搵教科書
教科書太多公式又成本英文
去睇下科普書/科普雜誌過下癮
公共圖書館應該都有唔少雜誌同 《圖解乜乜乜》 《三分鐘學會乜乜乜》
Wiki 係可以的 但有時一開波就講到好深
PanSci.asia 有時啲文章都幾淺白

觀念xx系列

只係過吓癮就睇科普書
真係想識既，由中學物理教科書睇起 (或者可以直接睇al書或者啲大學year 1咩fundamentals of physics嗰啲書，由牛頓力學睇起，還掂都係由頭講起)

十萬個為什麼

我真係想過下癮 雖然我本身數學唔差 但見到堆唔識嘅equation真係冇興趣 又唔係做科學家
有冇咩科普書介紹？定都係誠品睇睇邊本岩feel就買？

呢啲太多equation ，我唔係好想太專業咁認識 始終唔係做科學家

推薦幾個有subscribe
Kurzgesagt 好多人都識，非常科普，乜都有
PBS space time 最新天文物理知識，有啲深，同要跟得幾貼啲片
Physics Video by Eugene Khutoryansky 將好多數理概念3d 圖像化，就算大學程度都好有用
Veritasium 出名，又係乜都有嘅科普
講住咁多先

Lm

唔好未學行先學走啦

The Fabric of the Cosmos

前太空人講解

空想科學讀本 備註欄好多詳細科學講解

生活與物理